# **TCP/IP XML Parser**
- [**TCP/IP XML Parser**](#tcpip-xml-parser)
  - [**Введение**](#введение)
  - [**Структура проекта**](#структура-проекта)
  - [**Сборка проекта**](#сборка-проекта)
  - [**Проблемы в проекте**](#проблемы-в-проекте)
- [**Процедура сборки `boost`**](#процедура-сборки-boost)
  - [**Под компилятор MinGW**](#под-компилятор-mingw)
  - [**Под компилятор MSVC**](#под-компилятор-msvc)


## **Введение**
Данный проект демонстрирует клиент-серверное приложение для обмена xml-файлами по интернет-протоколу `TCP/IP`. 

Парсинг xml-файлов присходит на стороне сервера, и после успешного заверешения операции отправляет всем клиентам результаты парсинга. 

Сетевая часть приложения выполнена в отдельном потоке. Для синхронизации потоков используются сигналы и слоты Qt. Общение асинхронное. 

Сетевая часть поднята при помощи `boost::asio`. 

Для сетевой части выделен поток `boost::thread`. 

## **Структура проекта** 

Проект состоит из трёх директорий: 

* **idea** - в данной директории содержится ТЗ по которому выполнялось задание и пример .xml файла 
* **program** - содержит скомпилированные бинарные файлы для запуска клиента и сервера на Win x64 и необходимые библиотеки. 
* **source** - исходный код программ: 
  * Libs - общие библиотеки
  * client - графический интерфейс клиентской части
  * server - графический интерфейс серверной части

## **Сборка проекта**

1. Для сборки проекта необходимы скомпилированные библиотеки `boost::thread` и `boost::date_time` под MinGw компилятор, который поставляется вместе с Qt. Процедура сборки буста для данного случая приведена [здесь](#процедура-сборки-boost). 
2. Перед сборкой нужно поменять путь в `CMakeLists.txt` до корневой директории, в которой лежит boost и архитектуру машины, на которой выполняется сборка: 

```cmake
...
set(Boost_ARCHITECTURE "-x64")
set(BOOST_ROOT "C:/Libs/boost/boost_1_79_0")
...
```

Также нужно поменять системные либы, в зависимости от Win32, Linxu или MacOS: 

```cmake 
target_link_libraries(XmlParserServer
    LINK_PUBLIC
        ...
        ws2_32
        wsock32
        ...
)
```

Ещё буст попросил добавить препроцессорное определение, которое, видимо, нужно в новых версиях. Может быть, в предыдущих версиях это не нужно было: 

```cmake 
target_compile_definitions(XmlParserServer
    ...
    BOOST_BIND_GLOBAL_PLACEHOLDERS
    ...
)
```


3. **Для сборки использовались**:
* Qt 6.3.1 (x86_64-little_endian-llp64 shared (dynamic) release build; by MSVC 2019) on "windows"  
* СMake 3.23.2 (Qt)

## **Проблемы в проекте**
1. На данный момент существует проблема с завершением сетевого потока, в котором сервер или клиент был запущен: процесс не убивается и создаёт множественные сущности потоков при повторной инициализации, но это не вызывает аварийного завершения приложения;
2. На скорую руку был написан парсер .xml файла, поэтому если выбраный пользователем файл имеет множество узлов, а не только один, как это было показано в примере, или если формат файла отличается, то поведение как клиента, так и сервера не определено и является потенциальным источником ошибок. 


# **Процедура сборки `boost`**
## **Под компилятор MinGW**
Данная процедура описывает то, как я собирал библиотеку для работы с Qt. 

1. Запустить MinGw командную строку от Qt: 
   ![](idea/figures/qtMinGw.jpg)

   > Если данный ярлык найти не удаётся, можно восользоваться следующей командой, записанной в `*.bat`-файле: 
   > ```bat
   > C:\Windows\System32\cmd.exe /A /Q /K C:\Qt\5.15.2\mingw81_64\bin\qtenv2.bat
   > ```
   где 'C:\Qt\5.15.2\mingw81_64\bin\qtenv2.bat' - путь до файла 'qtenv2.bat' требуемого компилятора. 
2. Перейти в каталог корневой директории буста: 
    В командном окне набрать: 
   ```sh 
   cd C:/Libs/boost/boost_1_79_0
   ```
3. Выполнить команды:
    
   ```sh 
   bootstrap.bat gcc
   ```
   ![](idea/figures/bootstrapGccResults.jpg)

    Затем: 
   ```sh
   b2 toolset=gcc link=shared threading=multi --build-type=complete
   ```

    В результате получим что-то подобное: ![](idea/figures/b2Results.jpg)

4. Установить в `CMakeLists.txt` проекта следующие переменные: 
   
   ```cmake
    # set(Boost_USE_STATIC_LIBS OFF) # optional 
    # set(Boost_USE_MULTITHREADED ON) # optional 
    # set(Boost_USE_STATIC_RUNTIME OFF) # optional 
    # set(Boost_DEBUG ON) # debug purpose only 
    set(Boost_ARCHITECTURE "-x64") # depends on host machine. optional 

    # required libs: i.e: <user_libs>=thread date_time system
    find_package(Boost 1.77.0 REQUIRED COMPONENTS <user_libs>) 
   ```

## **Под компилятор MSVC**

Шаги аналогичны как для компилятора MinGW за исключением: 
1. Запуска терминала Visual Studio: `Development Command Prompt for VS 2022`
2. И команды сборки: 
  ```sh
  b2 release debug threading=multi --build-type=complete --toolset=msvc address-model=64 stage
  ```

На этом сборку boost можно считать завершенной. 
